Google 決定修改 API 政策，令一大堆實用 Android Apps 強制下架

An俠出來講兩句啦

Google 決定修改 API 政策，令一大堆實用 Android Apps 強制下架／直接變廢物
2017-11-13 編輯部 0 Comments
各位 Android 用家留意了，有一系列的實用 App 有機會從平台上下架，又或是刪減掉一堆功能。因為 Google 留意到「輔助功能」的 API 有機會造成私隱漏洞，所以要求有使用這個 API 的軟件給出合理解釋，原然他們就會被 Google 強制下架。

最大的問題是有一些自動填寫密碼、自動 Copy & Paste、自動工作等等的程式都是基於「輔助功能」（Accessibility Services），那麼將會有部份常用 Apps 有大改動啊！

如果你是程式開發者，你會發現 Google 自家的「輔助功能」 (Accessibility Services) 有著強大的 API ，它可以進行自動填寫資料、又或者可以知道其他 Apps 是否啟動著，其餘的還有文字閱讀、聽力輔助等等，這些功能原意是幫助一些身體有缺陷的用家，但有不少 App 的開發會使用到這一個部份，令他們變得更實用。

近 Google 決定改變一下「輔助功能」的 API 政策，他們需要程式開發者解釋為什麼需要這個部份的 API ，亦需要他們需要提供輔助了什麼人士，不然就需要把程式強制下架。但正如前文所說，有不少 App 都是借用了 Accessibility Services API 開發，有一些實用的程式如 Last Pass 、Tasker 、CErberus 、Universal Copy 都是這樣作，如果他們依照 Google 的指示，就只有兩條路可以走：

把程式下架
把「輔助使用」API 部份改掉，但將會刪減不少功能
兩種情況都是開發者、用家不願意見到的！

事實上 Google 是發現「輔助功能」過於強大，它可以令程式「監控」其他程式，甚至從其他程式中讀取資料，這將有機會做成保安漏洞，可是「一刀切」勢必會令一些用家不滿。畢竟 Last Pass 的下載用家達到 100 萬啊！

留名睇 頭遙又尾擺

他們需要程式開發者解釋為什麼需要這個部份的 API

咁咪解釋囉，你以為開發者同google同你一樣咁白痴 定同水果一樣咁霸道餵屎你都要食?

刷rom最安全，乜都可以關閉權限

唔講重以為apk絕種

咁有啲app真係會收皮喎

都唔係唔俾用 人地要你解釋咋嘛

神logic，白已要食屎，屌隔離食咁大舊屎，然後好開心咁食自己嗰舊。

係咪IFAN開架？

你而家先識問?

咁多人對android冇晒信心先加強規管

要收皮即係有d唔可以講嘅原因

廢老/藍絲/AN俠：行得正企得正怕咩

說好的開放自由呢

唔理啲app 又話an機有漏動唔安全
依家正視個問題 想改變 又抽an機水

將個apps分拆功能咪得囉 ，play 精簡版過審，要全功能就另放apk當plug in 加番落個app到。

An機可以自由加plug-in 都仲係優勢。

成日話咩open source最安全
最多咪上網搵個現成rom黎刷，個rom有冇加料都唔識check，有幾安全呀？

API同APP唔識分?

唔好咁啦 識分就唔會做idog亂吠啦

如果google將全部api既ios version落曬架睇下你地吠唔吠得出

照樣有得吠

吠google(搜尋/地圖)市場霸權
阻礙蘋果發展技術
android有爺生冇娘教(事實都唔係Google親生)

等等等等

最緊要係仲安裝到apk就得
反正我大部分apps都唔係靠google play download

自己裝apk咪得